<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>LEere Versprechen</title>
    <link href="https://zukunft-le.de/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://zukunft-le.de" />
    <updated>2024-05-13T14:50:38+02:00</updated>
    <author>
        <name>Robert Weißgraeber</name>
    </author>
    <id>https://zukunft-le.de</id>

    <entry>
        <title>Jens Zellmer (SPD)</title>
        <author>
            <name>Robert Weißgraeber</name>
        </author>
        <link href="https://zukunft-le.de/jens-zellmer-spd/"/>
        <id>https://zukunft-le.de/jens-zellmer-spd/</id>
            <category term="SPD"/>
            <category term="Position der Kandidat:innen zur Gemeinderatswahl 2024"/>

        <updated>2024-05-13T14:28:42+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Stellungnahme zur Kinderbetreuung in LE Bitte beschreiben Sie den aktuellen Zustand der Kinderbetreuung in LE aus Ihrer Perspektive. Es&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                
    <h2 id="stellungnahme-zur-kinderbetreuung-in-le">
      Stellungnahme zur Kinderbetreuung in LE
    </h2>

  <p>
    <i>Bitte beschreiben Sie den aktuellen Zustand der Kinderbetreuung in LE aus Ihrer  Perspektive.</i>
  </p>

  <p>
    Es warten derzeit fast 200 Familien in LE dringend auf Plätze in Kitas. Noch mehr Familien  sind leider wegen des Personalmangels von eingeschränkten Öffnungszeiten betroffen. Rund  15 Stellen von Erzieherinnen und Erziehern sind allein in städtischen Einrichtungen derzeit  nicht besetzt. Zahlreiche Eltern sind daher gezwungen, ihre Erwerbstätigkeit wegen der nicht  vorhandenen Kinderbetreuung zu reduzieren. Das ist bitter.  <br>Seit Jahren kümmert sich die SPD-Fraktion konsequent um das Thema Kinderbetreuung,  räumt ihm eine hohe Priorität ein, rückt es in den Mittelpunkt der Diskussionen und macht  viele Vorschläge zur Verbesserung der Situation. Das wird auch in Zukunft so bleiben, darauf  können sie sich verlassen. Die Vereinbarkeit von Beruf und Familie liegt uns am Herzen.  <br>Die SPD-Fraktion ist sehr froh, dass es mittlerweile in allen städtischen Kitas Assistenzkräfte  gibt, die Verwaltungsaufgaben übernehmen und die Fachkräfte entlasten. Auch die  hauswirtschaftlichen Kräfte leisten einen wertvollen Beitrag, dass sich die Fachkräfte auf ihre  pädagogischen Aufgaben konzentrieren können. Zudem gibt es inzwischen Poolstellen, die  Unterstützung in Einrichtungen geben können mit hohen Krankheitszeiten oder erheblicher  Fluktuation bei den Mitarbeitenden. Wir werden genau beobachten müssen, ob diese Stellen  ausreichen oder aufgestockt werden müssen. Schließlich gibt es noch eine Fülle weiterer  Maßnahmen von der Gewinnung spanischer Fachkräfte bis hin zu Weiterqualifizierungen,  Fortbildungen und Coaching Angeboten, die dazu dienen, Fachkräfte zu halten und zu  gewinnen.  <br>
  </p>

  <p>
    <i>Welche Fehler wurden aus Ihrer Sicht in den letzten 5 Jahren gemacht, die korrigiert  werden sollten?  </i><br>
  </p>

  <p>
    Das Angebot an Plätzen in den Kitas wurde in der Vergangenheit zu optimistisch  eingeschätzt und zu niedrig angesetzt.  <br>Planung und Fertigstellung von Einrichtungen dauern darüber hinaus häufig zu lange.  Das hat zur Folge, dass benötigte Plätze nicht verfügbar sind und Wartelisten entstehen.  <br>
  </p>

  <p>
    Für welche Maßnahmen, die über die bisherigen hinausgehen, werden Sie sich  persönlich einsetzen?  <br>
  </p>

  <p>
    Kinder werden jedes Jahr ein Jahr älter. Aus Kitakindern werden Schulkinder. Das ist nicht  überraschend, sondern vorhersehbar. Die Schülerzahlen werden stark ansteigen. Wir  brauchen weitere Schulräume, vor allem in Stetten und Echterdingen. Fast an jeder Schule ist  ein Erweiterungs- und Sanierungsbedarf gegeben. Die Bereitstellung von Schulräumen ist  auch eine kommunale Pflichtaufgabe, die wir erfüllen müssen. Die SPD-Fraktion hat deshalb  einen Antrag eingebracht, dass dieses Thema priorisiert werden muss und die Digitalisierung  weiter voranzubringen ist. <br>Die Antworten der Fragen sind ohne Bearbeitung erfasst, und stellen ausschließlich die Sicht der Kandidat:innen dar.. – 1 –  <br>In der Schulkindbetreuung besteht beträchtlicher Handlungsbedarf. An manchen Orten gibt es  zu wenig Räume. Zu dem fehlen von Bund und Land die Vorgaben, wie der Rechtsanspruch  auf Ganztagesbetreuung in der Grundschule ab 2026 umzusetzen ist. Die Finanzierung  dieser den Kommunen übertragenen Aufgabe ist leider vollkommen ungewiss.    <br>Ich werde mich dafür einsetzen, dass auch in Zukunft ein bedarfsgerechtes Angebot für die  Betreuung der unter 3-Jährigen angeboten wird.  <br>
  </p>

  <p>
    <i>Welche zusätzlichen Maßnahmen, die zu kurzfristiger Verbesserung führen, wären für  Sie denkbar?  </i><br>
  </p>

  <p>
    Am wichtigsten ist es weitere Anreize schaffen, um Personal für die Kitas zu gewinnen. Die  zahlreichen Maßnahmen, die in den letzten Monaten beschlossen wurden, müssen evaluiert  werden und ggfs. nachgesteuert werden. Wichtig ist auch, dass die Kitas Schelmenäcker, St.  Gabriel und Wunderwelt öffnen und dass es bei der Stangen Kita endlich weitergeht.  <br>Die Kommunikation mit den Eltern muss dringend verbessert werden.  <br>Aus der Mitarbeitendenbefragung und der Denkwerkstatt Kinderbetreuung der Eltern sind  eine ganze Fülle von guten Vorschlägen und sinnvollen Ideen entstanden, die zeitnah  umgesetzt werden müssen. Das reicht von der Bereitstellung von Personalparkplätzen,  Plätzen in der Kita für Eltern, die in Kitas arbeiten, Verbesserungen des Arbeitsumfelds,  Vereinfachungen bei der Beantragung von Sanierungsmaßnahmen und Ausrüstung bis hin  zur Bereitstellung von Wohnungen usw. .  <br>
  </p>

  <p>
    <i>&nbsp;Wie kann die Stadt Familien in L-E unterstützen, die aufgrund von fehlender /  unzureichender Kinderbetreuung und dadurch verursachtem Einkommensausfall in  eine finanzielle Notlage geraten?  </i><br>
  </p>

  <p>
    Ich werde mich mit aller Kraft dafür einsetzen, dass der Kinderbetreuung im neu gewählten  Gemeinderat eine hohe Priorität zugewiesen wird. Investitionen in die Kinderbetreuung und in  die Bildung sind Investitionen in unsere Zukunft und ein Kernthema in der Gemeinderatsarbeit  der SPD Fraktion.&nbsp;<br>
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Klaus-Peter Hertwig (SPD)</title>
        <author>
            <name>Robert Weißgraeber</name>
        </author>
        <link href="https://zukunft-le.de/klaus-peter-hertwig/"/>
        <id>https://zukunft-le.de/klaus-peter-hertwig/</id>
            <category term="SPD"/>
            <category term="Position der Kandidat:innen zur Gemeinderatswahl 2024"/>

        <updated>2024-05-13T14:26:26+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Bitte beschreiben Sie den aktuellen Zustand der Kinderbetreuung in LE aus Ihrer Perspektive. --&gt; Mangelhaft Nach meinen Informationen warten&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                
  <p>
    <i>Bitte beschreiben Sie den aktuellen Zustand der Kinderbetreuung in LE aus Ihrer Perspektive.<br></i> <br>--&gt; Mangelhaft<br><br>Nach meinen Informationen warten fast 200 Familien in LE dringend auf Plätze in Kitas.<br><br>Rund 15 Stellen von Erzieherinnen und Erziehern sind allein in städtischen Einrichtungen derzeit nicht besetzt. Zahlreiche Eltern sind leider gezwungen, ihre Erwerbstätigkeit wegen der nicht vorhandenen Kinderbetreuung zu reduzieren. Der Fachkräftemangel trifft leider alle Kommunen und erfordert entschlossenes Handeln. Vieles wurde in den letzten Jahren in LE vorbereitet und kommt jetzt in Fahrt. Vieles bleibt allerdings noch zu tun. Schon seit Jahren kümmert sich die SPD-Fraktion konsequent um das Thema Kinderbetreuung, räumt ihm eine hohe Priorität ein, rückt es in den Mittelpunkt der Diskussionen und macht viele Vorschläge zur Verbesserung der Situation. Das wird auch in Zukunft so bleiben, darauf können sie sich verlassen. Die Vereinbarkeit von Beruf und Familie liegt uns am Herzen. Auch Eltern sind die vielerorts so dringend gebrauchten Fachkräfte in zahlreichen Wirtschaftsbereichen. <br><br>Die SPD-Fraktion ist sehr froh, dass es mittlerweile in allen städtischen Kitas Assistenzkräfte gibt, die Verwaltungsaufgaben übernehmen und die Fachkräfte entlasten. Auch die hauswirtschaftlichen Kräfte leisten einen wertvollen Beitrag, dass sich die Fachkräfte auf ihre pädagogischen Aufgaben konzentrieren können. Zudem gibt es inzwischen Poolstellen, die Unterstützung in Einrichtungen geben können mit hohen Krankheitszeiten oder erheblicher Fluktuation bei den Mitarbeitenden. Wir werden genau beobachten müssen, ob diese Stellen ausreichen oder aufgestockt werden müssen. Schließlich gibt es noch eine Fülle weiterer Maßnahmen von der Gewinnung spanischer Fachkräfte bis hin zu Weiterqualifizierungen, Fortbildungen und Coaching Angeboten, die dazu dienen, Fachkräfte zu halten und zu gewinnen.<br><i>Welche Fehler wurden aus Ihrer Sicht in den letzten 5 Jahren gemacht, die korrigiert werden sollten?<br></i> <br>--&gt; Es wird immer zu knapp kalkuliert.<br><br>Das Angebot an Plätzen in den Kitas wurde in der Vergangenheit gelegentlich nicht am tatsächlichen Bedarf orientiert eingeschätzt und oft zu niedrig angesetzt. Zudem dauern Planung und Fertigstellung von Einrichtungen häufig zu lange. Das hat zur Folge, dass benötigte Plätze nicht verfügbar sind und Wartelisten entstehen. In letzter Zeit kommt noch hinzu, dass nicht alle benötigten Gruppen aufgrund des Personalmangels auch tatsächlich geöffnet werden können. So wird bspw. die Kita in den Schelmenäckern voraussichtlich mit mehrjähriger Verzögerung erst im September 2024 öffnen, aber dann nur mit 5 von den ursprünglich geplanten 8 Gruppen.<br><br>Die Kindergartenbedarfsplanung muss also den Blick in die Realität fester in den Blick nehmen.  <br><br><i>Für welche Maßnahmen, die über die bisherigen hinausgehen, werden Sie sich persönlich einsetzen?<br></i><br>--&gt; zusätzliche Erzieher und Ausbildungplätze sowie Erweiterung der Anzahl an Betreuungsplätzen und Gruppen. Auch die damit verbundene anschließende Schulkindbetreuung muss erweitert werden.<br><br>Kinder werden jedes Jahr ein Jahr älter. Aus Kitakindern werden Schulkinder. Das ist nicht überraschend, sondern vorhersehbar. Die Schülerzahlen werden stark ansteigen. Wir brauchen weitere Schulräume, vor allem in Stetten und Echterdingen. Fast an jeder Schule ist ein Erweiterungs- und Sanierungsbedarf gegeben. Die Bereitstellung von Schulräumen ist auch eine kommunale Pflichtaufgabe, die wir erfüllen müssen. Die SPD-Fraktion hat deshalb einen Antrag eingebracht, dass dieses Thema priorisiert werden muss und die Digitalisierung weiter voranzubringen ist.<br><br>In der Schulkindbetreuung besteht beträchtlicher Handlungsbedarf. An manchen Orten gibt es zu wenig Räume. Zu dem fehlen von Bund und Land die Vorgaben, wie der Rechtsanspruch auf Ganztagesbetreuung in der Grundschule ab 2026 umzusetzen ist. Die Finanzierung dieser den Kommunen übertragenen Aufgabe ist leider vollkommen ungewiss.<br><br> Ich werde darauf achten, dass auch in Zukunft ein bedarfsgerechtes Angebot für die Betreuung der unter 3-Jährigen angeboten wird.<br><br><i>Welche zusätzlichen Maßnahmen, die zu kurzfristiger Verbesserung führen, wären für Sie denkbar?<br></i><br>--&gt; Personal gewinnen über alle Kanäle. Social Media usw. und auch neue Ausbildungsmöglichkeiten erarbeiten für Auszubildende aus dem Ausland und damit verbunden auch die Möglichkeit einer günstigen Wohnung in unserer Gemeinde.<br><br>Am wichtigsten ist es weitere Anreize schaffen, um Personal für die Kitas zu gewinnen. Die zahlreichen Maßnahmen, die in den letzten Monaten beschlossen wurden, müssen evaluiert werden und ggfs. nachgesteuert werden. Wichtig ist auch, dass die Kitas Schelmenäcker, St. Gabriel und Wunderwelt öffnen und dass es bei der Stangen Kita endlich weitergeht.<br><br>Die Kommunikation mit den Eltern muss dringend verbessert werden. Ich kann mir gut vorstellen, dass auf der städtischen Homepage mehr Informationen zu den Öffnungszeiten und den Wartelisten zu finden sind. Eltern brauchen eine Verlässlichkeit und Planbarkeit bei den Öffnungszeiten. Ich denke auch, dass es einen regelmäßigen Austausch der Stadt mit den Eltern geben muss, die leider noch keinen Platz in einer Kita haben.<br><br>Aus der Mitarbeitendenbefragung und der Denkwerkstatt Kinderbetreuung der Eltern sind eine ganze Fülle von guten Vorschlägen und sinnvollen Ideen entstanden, die zeitnah umgesetzt werden müssen. Das reicht von der Bereitstellung von Personalparkplätzen, Plätzen in der Kita für Eltern, die in Kitas arbeiten, Verbesserungen des Arbeitsumfelds, Vereinfachungen bei der Beantragung von Sanierungsmaßnahmen und Ausrüstung bis hin zur Bereitstellung von Wohnungen usw.&nbsp;Ich werde mich mit aller Kraft dafür einsetzen, dass der Kinderbetreuung im neu gewählten Gemeinderat eine hohe Priorität zugewiesen wird. Investitionen in die Kinderbetreuung und in die Bildung sind Investitionen in unsere Zukunft.<br>
  </p>

  <p>
    
  </p>

  <p>
    <i>Wie kann die Stadt Familien in L-E unterstützen, die aufgrund von fehlender / unzureichender Kinderbetreuung und dadurch verursachtem Einkommensausfall in eine finanzielle Notlage geraten?<br></i><br>--&gt; dies ist eine rechtliche Frage, leider bin ich kein Rechtsanwalt. Aber ich denke es wird hier im Laufe der Zeit zu Klagen kommen. Aber grundsätzlich gehört hier auch die Schaffung von bezahlbarem Wohnraum mit dazu, damit der finanzielle Druck herausgenommen wird, sowohl für Erzieher als auch für zugezogenen Familien.<br>
  </p>

  <p>
    Ich werde mich mit aller Kraft dafür einsetzen, dass der Kinderbetreuung im neu gewählten Gemeinderat eine hohe Priorität zugewiesen wird. Investitionen in die Kinderbetreuung und in die Bildung sind Investitionen in unsere Zukunft.
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Marcus Olbrich (SPD)</title>
        <author>
            <name>Robert Weißgraeber</name>
        </author>
        <link href="https://zukunft-le.de/marcus-olbrich-spd/"/>
        <id>https://zukunft-le.de/marcus-olbrich-spd/</id>
            <category term="SPD"/>
            <category term="Position der Kandidat:innen zur Gemeinderatswahl 2024"/>

        <updated>2024-05-13T14:23:20+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Stellungnahme zur Kinderbetreuung in LE Bitte beschreiben Sie den aktuellen Zustand der Kinderbetreuung in LE aus Ihrer Perspektive. Salopp&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                
    <h2 id="stellungnahme-zur-kinderbetreuung-in-le">
      Stellungnahme zur Kinderbetreuung in LE
    </h2>

  <p>
    <i>Bitte beschreiben Sie den aktuellen Zustand der Kinderbetreuung in LE aus Ihrer  Perspektive. </i><br>
  </p>

  <p>
    Salopp gesagt: „die Hütte brennt“. Aufgrund des Fachkräftemangels ergab sich in den letzten  Jahren ein nicht unerheblicher Rückstau an Plätzen, so dass viele Familien ohne dringend  benötigten Betreuungsplatz da stehen. Teilweise führt der Fachkräftemangel auch zur  Einschränkung von Öffnungszeiten. Dies fällt auf die Familien zurück und zwingt manche  Elternteile zur Reduktion der Erwerbstätigkeit.  <br>
  </p>

  <p>
    Der Fachkräftemangel ist kein spezifisches Problem von LE, daher ist es überaus schwierig die  aktuellen Lücken durch ausgebildetes Personal zu füllen. Die Belastung der Erzieher*innen in  den Einrichtungen ist durch die teilweise dünne Personaldecke erheblich gestiegen, was  letztendlich das Risiko für Erkrankungen deutlich erhöht.  <br>Daher ist ein entscheidender Punkt, um die Kinderbetreuung kurz- und mittelfristig  sicherzustellen, das vorhandene Fachpersonal zu entlasten und zu stärken.  <br>Als Vater von zwei Kindergartenkindern sehe ich in unserer Einrichtung täglich den Einsatz der  Erzieherinnen, um reguläre Öffnungszeiten anzubieten, häufig durch Leistung von  Überstunden und zum Teil auf Kosten der eigenen Gesundheit. Die stellenweise nötigen  Einschränkungen in den Betreuungszeiten stellen uns als berufstätige Eltern vor manche  Herausforderungen.  <br>
  </p>

  <p>
    <i>Welche Fehler wurden aus Ihrer Sicht in den letzten 5 Jahren gemacht, die korrigiert  werden sollten? </i><br>
  </p>

  <p>
    Der Bedarf für Betreuungsplätze wurde in der Vergangenheit stellenweise zu zurückhaltend  kalkuliert, so dass sowohl Räumlichkeiten, als auch Personal nicht in benötigtem Umfang zur  Verfügung standen. Der aktuelle Fachkräftemangel verschärft die Problematik zusätzlich. Die  Planungsfehler der Vergangenheit dürfen sich nicht wiederholen. Zumindest Räumlichkeiten  müssen, unabhängig von der aktuellen Personalsituation, entsprechend realistisch geplant  werden. <br>
  </p>

  <p>
    <i>Für welche Maßnahmen, die über die bisherigen hinausgehen, werden Sie sich  persönlich einsetzen?  </i><br>
  </p>

  <p>
    Neben der realistischen Planung von Betreuungsplätzen für Kleinkinder muss das Konzept zur  Betreuung von (Grund-) Schulkindern dem tatsächlichen Bedarf angepasst werden. Der  Betreuungsbedarf in Familien endet normalerweise nicht mit dem Ende der Kindergartenzeit.  Hier müssen gerade mit Blick auf den kommenden Rechtsanspruch auf Ganztagebetreuung in  der Grundschule entsprechend tragfähige Konzepte ausgearbeitet werden, um ähnlichen&nbsp;Engpässe, wie wir sie aktuell in der Kleinkindbetreuung erleben, vorzubeugen.  <br>
  </p>

  <p>
    <i>Welche zusätzlichen Maßnahmen, die zu kurzfristiger Verbesserung führen, wären für  Sie denkbar? </i><br>
  </p>

  <p>
    Wichtig ist es zunächst, dass für die hier arbeitenden Erzieher*innen die Arbeitsatmosphäre  und -umgebung so gestaltet werden, dass es zu wenigen Kündigungen kommt. Denn nur ein  positives Arbeitsumfeld lädt dazu ein, hier arbeiten zu wollen. Darüber hinaus sind Anreize für&nbsp;neues Personal ein weiteres Mittel, um die Arbeit in LE attraktiver zu machen. So können schon  vermeintliche Kleinigkeiten, wie genügend Mitarbeiterparkplätze und somit der Wegfall des  täglich nervenzehrenden Kampfs um eine Parkmöglichkeit, große Auswirkungen auf die  Attraktivität eines Arbeitsplatzes haben. Zudem wäre die Unterstützung bei der  Wohnungssuche, oder die Bereitstellung von Wohnraum eine weitere Möglichkeit, neuen  Fachkräften eine Arbeit in LE schmackhaft zu machen  <br>
  </p>

  <p>
    <i>Wie kann die Stadt Familien in L-E unterstützen, die aufgrund von fehlender /  unzureichender Kinderbetreuung und dadurch verursachtem Einkommensausfall in  eine finanzielle Notlage geraten? </i><br>
  </p>

  <p>
    Neben der Priorisierung der Kinderbetreuung im Gemeinderat in den nächsten 5 Jahren bleibt  zu prüfen inwiefern bereits existierende Instrumente, wie z.B. der Stadtpass, genutzt werden  könnten, um diesen Familien zu helfen.&nbsp;<br>
  </p>

  <p>
    
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Elke Langenbach-Pfenning (SPD)</title>
        <author>
            <name>Robert Weißgraeber</name>
        </author>
        <link href="https://zukunft-le.de/elke-langenbach-pfenning-spd/"/>
        <id>https://zukunft-le.de/elke-langenbach-pfenning-spd/</id>
            <category term="SPD"/>
            <category term="Position der Kandidat:innen zur Gemeinderatswahl 2024"/>

        <updated>2024-05-13T14:20:55+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Stellungnahme Kinderbetreuung in LE Bitte beschreiben Sie den aktuellen Zustand der Kinderbetreuung in LE aus Ihrer Perspektive. Nach unseren&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                
    <h2 id="stellungnahme-kinderbetreuung-in-le">
      Stellungnahme Kinderbetreuung in LE
    </h2>

  <p>
    <i>Bitte beschreiben Sie den aktuellen Zustand der Kinderbetreuung in LE aus Ihrer<br>Perspektive.</i>
  </p>

  <p>
    Nach unseren Informationen warten fast 200 Familien in LE dringend auf Plätze in Kitas.&nbsp;Noch mehr Familien sind wegen des Personalmangels von eingeschränkten Öffnungszeiten&nbsp;betroffen. Rund 15 Stellen von Erzieherinnen und Erziehern sind allein in städtischen&nbsp;Einrichtungen derzeit nicht besetzt. Zahlreiche Eltern sind daher gezwungen, ihre&nbsp;Erwerbstätigkeit wegen der nicht vorhandenen Kinderbetreuung zu reduzieren.<br>
  </p>

  <p>
    Der Fachkräftemangel trifft leider alle Kommunen und erfordert entschlossenes Handeln.&nbsp;Daher liegt uns Vereinbarkeit von Beruf und Familie dringend am Herzen, denn unter den&nbsp;durch mangelnde Kitaplätze nicht erwerbstätigen Eltern sind die vielerorts so dringend&nbsp;gebrauchten Fachkräfte in zahlreichen Wirtschaftsbereichen zu finden.
  </p>

  <p>
    Die Arbeit des Personals in den Kitas ist überaus wertvoll und wird von uns sehr geschätzt.&nbsp;
  </p>

  <p>
    Vieles wurde in den letzten Jahren in LE schon erreicht. Vieles bleibt allerdings noch zu tun. Schon seit Jahren kümmert sich die SPD-Fraktion konsequent um das Thema&nbsp;Kinderbetreuung, räumt ihm eine hohe Priorität ein, rückt es in den Mittelpunkt der&nbsp;Diskussionen und macht viele Vorschläge zur Verbesserung der Situation. Das wird auch in Zukunft so bleiben, darauf können Sie sich verlassen.<br>
  </p>

  <p>
    Die SPD-Fraktion ist sehr froh, dass es mittlerweile in allen städtischen Kitas Assistenzkräfte&nbsp;gibt, die Verwaltungsaufgaben übernehmen und die Fachkräfte entlasten. Auch die&nbsp;hauswirtschaftlichen Kräfte leisten einen wertvollen Beitrag, sodass sich die Fachkräfte auf&nbsp;ihre pädagogischen Aufgaben konzentrieren können. Zudem gibt es inzwischen Poolstellen,&nbsp;die Unterstützung in Einrichtungen geben können mit hohen Krankheitszeiten oder&nbsp;erheblicher Fluktuation bei den Mitarbeitenden. Wir werden genau beobachten müssen, ob&nbsp;diese Stellen ausreichen oder aufgestockt werden müssen. Schließlich gibt es noch eine&nbsp;Fülle weiterer Maßnahmen von der Gewinnung spanischer Fachkräfte bis hin zu&nbsp;Weiterqualifizierungen, Fortbildungen und Coaching Angeboten, die dazu dienen, Fachkräfte&nbsp;zu halten und zu gewinnen.<br><br><em>Welche Fehler wurden aus Ihrer Sicht in den letzten 5 Jahren gemacht, die korrigiert<br>werden sollten?</em>
  </p>

  <p>
    Das Angebot an Plätzen in den Kitas wurde in der Vergangenheit gelegentlich nicht am  tatsächlichen Bedarf orientiert eingeschätzt und oft zu niedrig angesetzt. Zudem dauern  Planung und Fertigstellung von Einrichtungen häufig zu lange. Das hat zur Folge, dass  <br>benötigte Plätze nicht verfügbar sind und Wartelisten entstehen. In letzter Zeit kommt noch  hinzu, dass nicht alle benötigten Gruppen aufgrund des Personalmangels auch tatsächlich  geöffnet werden können. So wird bspw. die Kita in den Schelmenäckern voraussichtlich mit&nbsp;&nbsp;mehrjähriger Verzögerung erst im September 2024 öffnen, aber dann nur mit 5 von den  ursprünglich geplanten 8 Gruppen.  <br>Die Kindergartenbedarfsplanung muss also vorausschauend sein; das Problem geht ja in  Zukunft auch weiter – für jedes heute geborene Kind muss kurzfristig ein Kitaplatz,  längerfristig ein Platz in einer gut ausgestatteten Schule ermöglicht werden können (s. Pkt 3).<br><br>
  </p>

  <p>
    <i>Für welche Maßnahmen, die über die bisherigen hinausgehen, werden Sie sich  persönlich einsetzen?</i>
  </p>

  <p>
    Kinder werden jedes Jahr ein Jahr älter. Aus Kitakindern werden Schulkinder. Das ist nicht  überraschend, sondern vorhersehbar. Die Schülerzahlen werden stark ansteigen. Wir  brauchen weitere Schulräume, vor allem in Stetten und Echterdingen. Fast an jeder Schule ist  ein Erweiterungs- und Sanierungsbedarf gegeben. Die Bereitstellung von Schulräumen ist  auch eine kommunale Pflichtaufgabe, die wir erfüllen müssen. Die SPD-Fraktion hat deshalb  einen Antrag eingebracht, dass dieses Thema priorisiert werden muss und die Digitalisierung  weiter voranzubringen ist.
  </p>

  <p>
    In der Schulkindbetreuung besteht beträchtlicher Handlungsbedarf. An manchen Orten gibt es  zu wenig Räume. Zudem fehlen von Bund und Land die Vorgaben, wie der Rechtsanspruch  auf Ganztagesbetreuung in der Grundschule ab 2026 umzusetzen ist. Die Finanzierung  dieser den Kommunen übertragenen Aufgabe ist leider vollkommen ungewiss.
  </p>

  <p>
    <i>Welche zusätzlichen Maßnahmen, die zu kurzfristiger Verbesserung führen, wären für  Sie denkbar?</i>
  </p>

  <p>
    Wir müssen schnell weitere Anreize schaffen, um Personal für die Kitas zu gewinnen. Die  zahlreichen Maßnahmen, die in den letzten Monaten beschlossen wurden, müssen evaluiert  und ggfs. nachgesteuert werden. Wichtig ist auch, dass die Kitas Schelmenäcker, St. Gabriel  und Wunderwelt öffnen und dass es bei der Stangen-Kita endlich weitergeht. Die Kommunikation mit den Eltern muss dringend verbessert werden, z. B. durch mehr  Informationen zu den Öffnungszeiten und den Wartelisten auf der städtischen Homepage.  Eltern brauchen eine Verlässlichkeit und Planbarkeit bei den Öffnungszeiten. Ich denke auch,  dass es einen regelmäßigen Austausch der Stadt mit den Eltern geben muss, die leider noch  keinen Platz in einer Kita haben. <br>Aus der Mitarbeitendenbefragung und der Denkwerkstatt Kinderbetreuung der Eltern sind  eine ganze Fülle von guten Vorschlägen und sinnvollen Ideen entstanden, die zeitnah  umgesetzt werden müssen. Das reicht von der Bereitstellung von Personalparkplätzen,  Plätzen in der Kita für Eltern, die in Kitas arbeiten, Verbesserungen des Arbeitsumfelds,  Vereinfachungen bei der Beantragung von Sanierungsmaßnahmen und Ausrüstung bis hin  zur Bereitstellung von Wohnungen usw, <br>Gerade für kurzfristige Verbesserungen könnte ich mir auch vorstellen, dass Elternteile  abwechselnd als Hilfskräfte einspringen, um ungeplante Schließzeiten wg z. B. Krankheit  einer pädagogischen Fachkraft zu verhindern. Hier müssten natürlich unbürokratisch  Versicherungsfragen etc. geregelt werden; auch muss allen Beteiligten klar sein, dass die  pädagogischen Ansprüche an die Betreuung vorübergehend heruntergeschraubt werden  müssten.
  </p>

  <p>
    <i>Wie kann die Stadt Familien in L-E unterstützen, die aufgrund von fehlender /  unzureichender Kinderbetreuung und dadurch verursachtem Einkommensausfall in  eine finanzielle Notlage geraten?</i>
  </p>

  <p>
    Ich werde mich mit aller Kraft dafür einsetzen, dass der Kinderbetreuung im neu gewählten  Gemeinderat eine hohe Priorität zugewiesen wird. Investitionen in die Kinderbetreuung und in  die Bildung sind Investitionen in unsere Zukunft.<br>
  </p>

  <p>
    
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Friederike Huber (Freie Wähler)</title>
        <author>
            <name>Robert Weißgraeber</name>
        </author>
        <link href="https://zukunft-le.de/friederike-huber-freie-waehler/"/>
        <id>https://zukunft-le.de/friederike-huber-freie-waehler/</id>
            <category term="Position der Kandidat:innen zur Gemeinderatswahl 2024"/>
            <category term="Freie Wähler"/>

        <updated>2024-05-12T18:24:22+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Stellungnahme zur Kinderbetreuung in LE Bitte beschreiben Sie den aktuellen Zustand der Kinderbetreuung in LE aus Ihrer Perspektive. Der&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                
    <h2 id="stellungnahme-zur-kinderbetreuung-in-le">
      Stellungnahme zur Kinderbetreuung in LE
    </h2>

  <p>
    <i>Bitte beschreiben Sie den aktuellen Zustand der Kinderbetreuung in LE aus Ihrer Perspektive.</i><br>
  </p>

  <p>
    Der aktuelle Zustand der Kinderbetreuung ist unbefriedigend. Die von der Stadt bzw. dem Gemeinderat zahlreich ergriffenen Maßnahmen greifen leider noch nicht vollumfänglich. Wie bei anderen Kommunen und Trägern führt der Fachkräftemangel weiterhin zu kurzfristigen Verkürzungen. Diese Situation ist sowohl für die Eltern als auch den Gemeinderat und die Stadtverwaltung unbefriedigend, jedoch nur begrenzt durch den Gemeinderat bzw. Stadtverwaltung beeinflussbar (Krankheitsfälle, Schwangerschaften, Kündigungen, allg. Personalmangel). <br>
  </p>

  <p>
    <i>Welche Fehler wurden aus Ihrer Sicht in den letzten 5 Jahren gemacht, die korrigiert werden sollten?</i><br>
  </p>

  <p>
    Ich finde nicht, dass die Stadt in den letzten 5 Jahren gravierende Fehler gemacht hat. Tatsächlich ist die Stadt mit vielen ihrer Maßnahmen den anderen Kommunen in der Region voraus (bspw. Bürohilfskräfte) und steht dadurch besser da als viele andere Städte. Auch wenn es nicht diesen Anschein hat.<br>
  </p>

  <p>
    Jedoch muss die Kommunikation zwischen Stadt und Eltern bzgl. Öffnungszeiten aber auch die Transparenz der Regelung zu Arbeitszeiten und Verantwortlichkeiten etc. verbessert werden.  <br>
  </p>

  <p>
    <i>Für welche Maßnahmen, die über die bisherigen hinausgehen, werden Sie sich persönlich einsetzen? </i><br>
  </p>

  <p>
    - Abbaufrist für Urlaubstagen verlängern, um die Häufung von Urlaubstagen bzw. Fachkräften im Urlaub und damit ggf. einhergehenden Verkürzungen zu Ende der Abbaufrist zu vermeiden<br>- Flexiblere Regelungen zum Aufbau und auch Abbau von Überstunden<br>- Personalpool aus ehemaligen, ggf. berenteten Kolleg*innen, welche auf Anfrage kurzfristig als Vertretungskräfte einspringen können<br>- Räumliche Verbesserung für die Angestellten, wie bspw. Trennung von Ruheraum und Büro, Lärmschutzmaßnahmen<br>
  </p>

  <p>
    <i>Welche zusätzlichen Maßnahmen, die zu kurzfristiger Verbesserung führen, wären für Sie denkbar?</i><br>
  </p>

  <p>
    - Aktive Anwerbung von helfenden Kräften<br>- Einsatz von festangestellten Springerkräften bzw. Aufbau eines Personalpools (s.o.)<br>
  </p>

  <p>
    <i>Wie kann die Stadt Familien in L-E unterstützen, die aufgrund von fehlender / unzureichender Kinderbetreuung und dadurch verursachtem Einkommensausfall in eine finanzielle Notlage geraten?</i><br>
  </p>

  <p>
    Hier muss genau bewertet werden, was eine finanzielle Notlage ist. Eine Möglichkeit wäre, vergünstigten Wohnraum anzubieten. Auch das Modell der Tagesmütter könnte Abhilfe schaffen. Finanzielle Abfederungen sind auch über den Stadtpass möglich. Hier ließe sich bei nachgewiesenem Bedarf eine Anpassung vornehmen.&nbsp;&nbsp;<br>
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Susanne Ludwar (Freie Wähler)</title>
        <author>
            <name>Robert Weißgraeber</name>
        </author>
        <link href="https://zukunft-le.de/susanne-ludwar-freie-waehler/"/>
        <id>https://zukunft-le.de/susanne-ludwar-freie-waehler/</id>
            <category term="Position der Kandidat:innen zur Gemeinderatswahl 2024"/>
            <category term="Freie Wähler"/>

        <updated>2024-05-12T18:23:45+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Stellungnahme zur Kinderbetreuung in LE Bitte beschreiben Sie den aktuellen Zustand der Kinderbetreuung in LE aus Ihrer Perspektive. Der&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                
    <h2 id="stellungnahme-zur-kinderbetreuung-in-le">
      Stellungnahme zur Kinderbetreuung in LE
    </h2>

  <p>
    <i>Bitte beschreiben Sie den aktuellen Zustand der Kinderbetreuung in LE aus Ihrer Perspektive.</i><br>
  </p>

  <p>
    Der aktuelle Zustand der Kinderbetreuung ist unbefriedigend. Die von der Stadt bzw. dem Gemeinderat zahlreich ergriffenen Maßnahmen greifen leider noch nicht vollumfänglich. Wie bei anderen Kommunen und Trägern führt der Fachkräftemangel weiterhin zu kurzfristigen Verkürzungen. Diese Situation ist sowohl für die Eltern als auch den Gemeinderat und die Stadtverwaltung unbefriedigend, jedoch nur begrenzt durch den Gemeinderat bzw. Stadtverwaltung beeinflussbar (Krankheitsfälle, Schwangerschaften, Kündigungen, allg. Personalmangel). <br>
  </p>

  <p>
    <i>Welche Fehler wurden aus Ihrer Sicht in den letzten 5 Jahren gemacht, die korrigiert werden sollten?</i><br>
  </p>

  <p>
    Ich finde nicht, dass die Stadt in den letzten 5 Jahren gravierende Fehler gemacht hat. Tatsächlich ist die Stadt mit vielen ihrer Maßnahmen den anderen Kommunen in der Region voraus (bspw. Bürohilfskräfte) und steht dadurch besser da als viele andere Städte. Auch wenn es nicht diesen Anschein hat.<br>
  </p>

  <p>
    Jedoch muss die Kommunikation zwischen Stadt und Eltern bzgl. Öffnungszeiten aber auch die Transparenz der Regelung zu Arbeitszeiten und Verantwortlichkeiten etc. verbessert werden.  <br>
  </p>

  <p>
    <i>Für welche Maßnahmen, die über die bisherigen hinausgehen, werden Sie sich persönlich einsetzen? </i><br>
  </p>

  <p>
    - Abbaufrist für Urlaubstagen verlängern, um die Häufung von Urlaubstagen bzw. Fachkräften im Urlaub und damit ggf. einhergehenden Verkürzungen zu Ende der Abbaufrist zu vermeiden<br>- Flexiblere Regelungen zum Aufbau und auch Abbau von Überstunden<br>- Personalpool aus ehemaligen, ggf. berenteten Kolleg*innen, welche auf Anfrage kurzfristig als Vertretungskräfte einspringen können<br>- Räumliche Verbesserung für die Angestellten, wie bspw. Trennung von Ruheraum und Büro, Lärmschutzmaßnahmen<br>
  </p>

  <p>
    <i>Welche zusätzlichen Maßnahmen, die zu kurzfristiger Verbesserung führen, wären für Sie denkbar?</i><br>
  </p>

  <p>
    - Aktive Anwerbung von helfenden Kräften<br>- Einsatz von festangestellten Springerkräften bzw. Aufbau eines Personalpools (s.o.)<br>
  </p>

  <p>
    <i>Wie kann die Stadt Familien in L-E unterstützen, die aufgrund von fehlender / unzureichender Kinderbetreuung und dadurch verursachtem Einkommensausfall in eine finanzielle Notlage geraten?</i><br>
  </p>

  <p>
    Hier muss genau bewertet werden, was eine finanzielle Notlage ist. Eine Möglichkeit wäre, vergünstigten Wohnraum anzubieten. Auch das Modell der Tagesmütter könnte Abhilfe schaffen. Finanzielle Abfederungen sind auch über den Stadtpass möglich. Hier ließe sich bei nachgewiesenem Bedarf eine Anpassung vornehmen.&nbsp;&nbsp;<br>
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Barbara Sinner-Bartels (SPD)</title>
        <author>
            <name>Robert Weißgraeber</name>
        </author>
        <link href="https://zukunft-le.de/barbara-sinner-bartels-spd/"/>
        <id>https://zukunft-le.de/barbara-sinner-bartels-spd/</id>
            <category term="SPD"/>
            <category term="Position der Kandidat:innen zur Gemeinderatswahl 2024"/>

        <updated>2024-05-12T18:21:58+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Stellungnahme zur Kinderbetreuung in LE Bitte beschreiben Sie den aktuellen Zustand der Kinderbetreuung in LE aus Ihrer Perspektive. Nach&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                
    <h2 id="stellungnahme-zur-kinderbetreuung-in-le">
      Stellungnahme zur Kinderbetreuung in LE
    </h2>

  <p>
    <i>Bitte beschreiben Sie den aktuellen Zustand der Kinderbetreuung in LE aus Ihrer  Perspektive.</i>
  </p>

  <p>
    Nach meinen Informationen warten fast 200 Familien in LE dringend auf Plätze in Kitas. Noch  mehr Familien sind leider wegen des Personalmangels von eingeschränkten Öffnungszeiten  betroffen. Rund 15 Stellen von Erzieherinnen und Erziehern sind allein in städtischen  Einrichtungen derzeit nicht besetzt. Zahlreiche Eltern sind leider gezwungen, ihre  Erwerbstätigkeit wegen der nicht vorhandenen Kinderbetreuung zu reduzieren. Das ist bitter.
  </p>

  <p>
    Der Fachkräftemangel trifft leider alle Kommunen und erfordert entschlossenes Handeln. Die  Arbeit des Personals in den Kitas ist überaus wertvoll und wird von uns sehr geschätzt. <br>
  </p>

  <p>
    Vieles wurde in den letzten Jahren in LE schon erreicht. Vieles bleibt allerdings noch zu tun. Schon seit Jahren kümmert sich die SPD-Fraktion konsequent um das Thema  Kinderbetreuung, räumt ihm eine hohe Priorität ein, rückt es in den Mittelpunkt der  Diskussionen und macht viele Vorschläge zur Verbesserung der Situation. Das wird auch in  Zukunft so bleiben, darauf können sie sich verlassen. Die Vereinbarkeit von Beruf und Familie  und gute Bildungschancen für unsere Kinder liegen uns am Herzen. Auch Eltern sind die  vielerorts so dringend gebrauchten Fachkräfte in zahlreichen Wirtschaftsbereichen. <br>
  </p>

  <p>
    Die SPD-Fraktion ist sehr froh, dass es mittlerweile in allen städtischen Kitas Assistenzkräfte  gibt, die Verwaltungsaufgaben übernehmen und die Fachkräfte entlasten. Auch die  hauswirtschaftlichen Kräfte leisten einen wertvollen Beitrag, dass sich die Fachkräfte auf ihre  pädagogischen Aufgaben konzentrieren können. Zudem gibt es inzwischen Poolstellen, die  Unterstützung in Einrichtungen geben können mit hohen Krankheitszeiten oder erheblicher  Fluktuation bei den Mitarbeitenden. Wir werden genau beobachten müssen, ob diese Stellen  ausreichen oder aufgestockt werden müssen. Schließlich gibt es noch eine Fülle weiterer  Maßnahmen von der Gewinnung spanischer Fachkräfte bis hin zu Weiterqualifizierungen, Fortbildungen und Coaching Angeboten, die dazu dienen, Fachkräfte zu halten und zu  gewinnen.  <br>
  </p>

  <p>
    <i>Welche Fehler wurden aus Ihrer Sicht in den letzten 5 Jahren gemacht, die korrigiert  werden sollten? </i><br>
  </p>

  <p>
    Das Angebot an Plätzen in den Kitas wurde in der Vergangenheit gelegentlich nicht am  tatsächlichen Bedarf orientiert eingeschätzt und oft zu niedrig angesetzt. Zudem dauern  Planung und Fertigstellung von Einrichtungen häufig zu lange. Das hat zur Folge, dass  <br>benötigte Plätze nicht verfügbar sind und Wartelisten entstehen. In letzter Zeit kommt noch  hinzu, dass nicht alle benötigten Gruppen aufgrund des Personalmangels auch tatsächlich  geöffnet werden können. So wird bspw. die Kita in den Schelmenäckern voraussichtlich mit&nbsp;mehrjähriger Verzögerung erst im September 2024 öffnen, aber dann nur mit 5 von den  ursprünglich geplanten 8 Gruppen.&nbsp;<br>
  </p>

  <p>
    Die Kindergartenbedarfsplanung muss also den Blick in die Realität fester in den Blick  nehmen. <br>
  </p>

  <p>
    <i>Für welche Maßnahmen, die über die bisherigen hinausgehen, werden Sie sich  persönlich einsetzen?  </i><br>
  </p>

  <p>
    Kinder werden jedes Jahr ein Jahr älter. Aus Kitakindern werden Schulkinder. Das ist nicht  überraschend, sondern vorhersehbar. Die Schülerzahlen werden stark ansteigen. Wir  brauchen weitere Schulräume, vor allem in Stetten und Echterdingen. Fast an jeder Schule ist  ein Erweiterungs- und Sanierungsbedarf gegeben. Die Bereitstellung von Schulräumen ist auch eine kommunale Pflichtaufgabe, die wir erfüllen müssen. Die SPD-Fraktion hat deshalb  einen Antrag eingebracht, dass dieses Thema priorisiert werden muss und die Digitalisierung  weiter voranzubringen ist. <br>
  </p>

  <p>
    In der Schulkindbetreuung besteht beträchtlicher Handlungsbedarf. An manchen Orten gibt es  zu wenig Räume. Zu dem fehlen von Bund und Land die Vorgaben, wie der Rechtsanspruch  auf Ganztagesbetreuung in der Grundschule ab 2026 umzusetzen ist. Die Finanzierung  dieser den Kommunen übertragenen Aufgabe ist leider vollkommen ungewiss. <br>
  </p>

  <p>
    Ich werde darauf achten, dass auch in Zukunft ein bedarfsgerechtes Angebot für die  Betreuung der unter 3-Jährigen angeboten wird. <br>
  </p>

  <p>
    <i>Welche zusätzlichen Maßnahmen, die zu kurzfristiger Verbesserung führen, wären für  Sie denkbar? </i><br>
  </p>

  <p>
    Am wichtigsten ist es weitere Anreize schaffen, um Personal für die Kitas zu gewinnen. Die  zahlreichen Maßnahmen, die in den letzten Monaten beschlossen wurden, müssen evaluiert  werden und ggfs. nachgesteuert werden. Wichtig ist auch, dass die Kitas Schelmenäcker, St.  Gabriel und Wunderwelt öffnen und dass es bei der Stangen Kita endlich weitergeht. Die Kommunikation mit den Eltern muss dringend verbessert werden. Ich kann mir gut  vorstellen, dass auf der städtischen Homepage mehr Informationen zu den Öffnungszeiten  und den Wartelisten zu finden sind. Eltern brauchen eine Verlässlichkeit und Planbarkeit bei  den Öffnungszeiten. Ich denke auch, dass es einen regelmäßigen Austausch der Stadt mit  den Eltern geben muss, die leider noch keinen Platz in einer Kita haben. <br>
  </p>

  <p>
    Aus der Mitarbeitendenbefragung und der Denkwerkstatt Kinderbetreuung der Eltern sind  eine ganze Fülle von guten Vorschlägen und sinnvollen Ideen entstanden, die zeitnah  umgesetzt werden müssen. Das reicht von der Bereitstellung von Personalparkplätzen,  Plätzen in der Kita für Eltern, die in Kitas arbeiten, Verbesserungen des Arbeitsumfelds,  Vereinfachungen bei der Beantragung von Sanierungsmaßnahmen und Ausrüstung bis hin  zur Bereitstellung von Wohnungen usw. .
  </p>

  <p>
    <i>Wie kann die Stadt Familien in L-E unterstützen, die aufgrund von fehlender /  unzureichender Kinderbetreuung und dadurch verursachtem Einkommensausfall in  eine finanzielle Notlage geraten? </i><br>
  </p>

  <p>
    Ich werde mich mit aller Kraft dafür einsetzen, dass der Kinderbetreuung im neu gewählten  Gemeinderat eine hohe Priorität zugewiesen wird. Investitionen in die Kinderbetreuung und in  die Bildung sind dringend notwendige Investitionen in unsere Zukunft und sie sind eine  Voraussetzung für Chancengerechtigkeit in unserer Gesellschaft.<br>
  </p>

  <p>
    
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Elke van Luijk (SPD) </title>
        <author>
            <name>Robert Weißgraeber</name>
        </author>
        <link href="https://zukunft-le.de/elke-van-luijk-spd/"/>
        <id>https://zukunft-le.de/elke-van-luijk-spd/</id>
            <category term="SPD"/>
            <category term="Position der Kandidat:innen zur Gemeinderatswahl 2024"/>

        <updated>2024-05-12T18:18:56+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Bitte beschreiben Sie den aktuellen Zustand der Kinderbetreuung in LE aus Ihrer Perspektive. Derzeit haben wir viel zu wenig&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                
  <p>
    <i>Bitte beschreiben Sie den aktuellen Zustand der Kinderbetreuung in LE aus Ihrer  Perspektive. <br></i><br>Derzeit haben wir viel zu wenig Fachkräfte, sowie zu wenig Betreuungsplätze. Ca. 200  Familien warten dringend auf KitaPlätze. Nicht weniger sind von den reduzierten  Öffnungszeiten betroffen und können ihren Beruf nicht wie erwartet/gewünscht ausüben.
  </p>

  <p>
    Wir als SPD kümmern uns seit Jahren um dieses Thema, rückt es in den Mittelpunkt der  Diskussion und bringt ständig neue Vorlagen und Ideen ein. <br>
  </p>

  <p>
    <i>Welche Fehler wurden aus Ihrer Sicht in den letzten 5 Jahren gemacht, die korrigiert  werden sollten? </i><br>
  </p>

  <p>
    Aus meiner Sicht wurden die Maßnahmen zu wenig an dem Jetzt-Bedarf orientiert. Ständig  werden von Zahlen für notwendige Plätze in der Zukunft geredet. Jetzt ist der Bedarf da.  Daher ist die Planung für weitere Kitaplätze weit hinterher. Auch können aus Gründen des  Personalmangels nicht alle Gruppen wie gewünscht besetzt werden. Durch bauliche und  finanzielle Verzögerungen steht oft die schnell benötigte Fertigstellung von Kita-Gebäuden im  Weg. <br>
  </p>

  <p>
    <i>Für welche Maßnahmen, die über die bisherigen hinausgehen, werden Sie sich  persönlich einsetzen?  </i><br>
  </p>

  <p>
    Verstärkt in die Werbung für die Stadt Leinf.-Echterdingen als kompetenten Arbeitgeber  investieren. So könnte z.B. eine Abgesandte der Stadt direkt an Schulen für die Stadt als  Arbeitgeber werben. Nicht nur auf entsprechenden Berufsmessen. Ebenfalls die Überprüfung,  was über das Gehalt hinaus an Zuzahlungen und Boni geleistet werden kann.
  </p>

  <p>
    Ebenfalls die Umsetzung der Ideen aus der Denkwerkstatt Kinderbetreuung sowie die  Mitarbeiterbefragungen vorantreiben. Mit den Eltern im Gespräch bleiben um den Bedarf  zeitnah zu ermitteln. Nicht nur aus Statistiken. <br>
  </p>

  <p>
    <i>Welche zusätzlichen Maßnahmen, die zu kurzfristiger Verbesserung führen, wären für  Sie denkbar?</i>
  </p>

  <p>
    Verbesserung des Arbeitsumfelds (bezahlbare Wohnungen, Bereitstellung einer Wohnung  durch die Stadt); Vereinfachung und unbürokratische Verbesserung von dringenden  Sanierungsmaßnahmen und Ausrüstungen. <br>Flexiblere Arbeitszeiten für Fachkräfte. Die Kommunikation mit den Eltern muss verbessert  werden. <br>
  </p>

  <p>
    <i>Wie kann die Stadt Familien in L-E unterstützen, die aufgrund von fehlender /  unzureichender Kinderbetreuung und dadurch verursachtem Einkommensausfall in  eine finanzielle Notlage geraten?</i>
  </p>

  <p>
    Wir im neu zu bildenden GR werden uns mit aller Macht für dieses Thema einsetzten. Es  wäre auch eine schnelle und unbürokratische Soforthilfe für Familien anzudenken, welche  wegen der reduzierten oder ausgefallenen Öffnungszeiten in einen finanziellen Engpass  geraten sind. <br>
  </p>

  <p>
    Nicht nur Investitionen in unsere Kinder sind Investitionen in die Zukunft. Wir Eltern, so wir  wie erforderlich und gewünscht arbeiten können, halten dieses Rad am Laufen und tragen zu  dieser Investition bei.<br>
  </p>

  <p>
    Original <a href="https://zukunft-le.de/spd_elke_Fragebogen GR Kandidaten - Kinderbetreuung(1).pdf" target="_blank" download>PDF</a>
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Dr. Joachim Zietlow (SPD)</title>
        <author>
            <name>Robert Weißgraeber</name>
        </author>
        <link href="https://zukunft-le.de/dr-joachim-zietlow-spd/"/>
        <id>https://zukunft-le.de/dr-joachim-zietlow-spd/</id>
            <category term="SPD"/>
            <category term="Position der Kandidat:innen zur Gemeinderatswahl 2024"/>

        <updated>2024-05-12T18:16:54+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Bitte beschreiben Sie den aktuellen Zustand der Kinderbetreuung in LE aus Ihrer Perspektive. Die Situation ist sehr angespannt, da&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                
  <p>
    <i>Bitte beschreiben Sie den aktuellen Zustand der Kinderbetreuung in LE aus Ihrer Perspektive.</i>
  </p>

  <p>
    Die Situation ist sehr angespannt, da über 200 Familien auf den Wartelisten der städtischen /  kirchlichen Kitas stehen. Ich erwarte in den nächsten Jahren eine bleibend angespannte Lage, die ein entschiedenes kommunalpolitisches Gegensteuern erforderlich macht.  <br>
  </p>

  <p>
    Weiterhin ist die personelle Situation in den Betreuungseinrichtungen extrem unter Druck. Die  sich daraus ergebenen Folgen sind für Familen sehr belastenend. Die gesellschaftlich  gewünschte Vereinbarkeit von Famlie und Beruf wird extrem erschwert. <br>
  </p>

  <p>
    <i>Welche Fehler wurden aus Ihrer Sicht in den letzten 5 Jahren gemacht, die korrigiert werden  sollten? </i><br>
  </p>

  <p>
    Der Standort Leinfelden-Echterdingen ist aufgrund seiner sehr günstigen  <br>Verkehrsinfrastruktur für Unternehmen attkrativ und Neuansiedelungen z.B. Daimler Trucks zeugen davon.&nbsp;Dieser Erfolg und die daraus resultierenden positiven Effekte (z.B.&nbsp;Gewerbesteuereinnahmen) machen es erforderlich und auch möglich, den sozialen  Auswirkungen in Zukunft mehr gerecht zu werden.
  </p>

  <p>
    Es wurde sich in der Stadt nicht im ausreichenden Maße um bezahlbaren Wohnraum  gekümmert. Die Gründung einer kommunalen Wohnungsbaugesellschaft ist ein Beitrag zu  bezahlbaren Mieten. Kurzfristig sollten Bauauflagen reduziert werden (z.B. Nachweis von  Parkraum bei Neubauten) sowie Möglichkeiten zum Aufstocken von Bestandsbauten um Nahverdichtung bereits bebauter Flächen zu ermöglichen. Wohnraum ist häufig auch nicht  den Bedürfnissen der Bewohner angepasst: Einerseits bewohnen Paare, deren Kinder bereits  erwachsen sind und nicht mehr daheim wohnen, teilweise große Wohnflächen, die haüfig  nicht barrierefrei ausgestattet sind. Junge Familien mit kleinen Kindern können sich keine  grössere Wohnung leisten, da die Mieten zu hoch sind. Hier sollte die Stadt ausgleichend und  vermittelnd aktiv werden. Diese Situation wird sich in den nächsten Jahren aufgrund des  demographischen Wandels noch verschärfen. Ein weiteres Thema ist der vorhandene  Leerstand von Immoblien, die bei einem derat angespannten Wohnungsmarkt nicht zu  verantworten ist. <br>
  </p>

  <p>
    <i>Für welche Maßnahmen, die über die bisherigen hinausgehen, werden Sie sich persönlich  einsetzen?  </i><br>
  </p>

  <p>
    Die von Seite der Eltern entwickelten Ideen aus der „Denkwerkstatt Kinderbetreuung“ werde  ich im Gemeinderat konkret umsetzen.  <br>Die Sicherstellung ausreichender Betreungsmöglichkeiten von Grundschulkindern frühzeitig  durch realistische Planung der Kapazitäten einfordern. <br>
  </p>

  <p>
    <i>Welche zusätzlichen Maßnahmen, die zu kurzfristiger Verbesserung führen, wären für Sie  denkbar?</i><br>
  </p>

  <p>
    Gespräche mit Firmen führen, um Betriebs-Kitas zu gründen, die auch für Nicht Firmenangehörige zugänglich sind.&nbsp;
  </p>

  <p>
    Elterninitativen (Krabbelgruppen) z.B. in Kirchengemeinden ausbauen und Vernetzung  zwischen Familien fördern, insbesondere für neu zugezogene Familien. <br>
  </p>

  <p>
    <i>Wie kann die Stadt Familien in L-E unterstützen, die aufgrund von fehlender / unzureichender  Kinderbetreuung und dadurch verursachtem Einkommensausfall in eine finanzielle Notlage  geraten? </i><br>
  </p>

  <p>
    Schwierige Frage. Ich denke, das der Gemeinderat zuvorderst die Aufgabe hat, Strukturen zu  schaffen, die eine individuelle finanzielle Notlage aufgrund von fehlender / unzureichender  Kinderbetreuung garnicht erst entstehen lassen. Siehe auch meine Antwort zu Frage 2.<br>
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Helga Fehrenbach (Grüne)</title>
        <author>
            <name>Robert Weißgraeber</name>
        </author>
        <link href="https://zukunft-le.de/helga-fehrenbach-gruene/"/>
        <id>https://zukunft-le.de/helga-fehrenbach-gruene/</id>
            <category term="Position der Kandidat:innen zur Gemeinderatswahl 2024"/>
            <category term="Grüne"/>

        <updated>2024-05-12T18:14:51+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Stellungnahme zur Kinderbetreuung in LE Bitte beschreiben Sie den aktuellen Zustand der Kinderbetreuung in LE aus Ihrer Perspektive. Ziemlich&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                
    <h2 id="stellungnahme-zur-kinderbetreuung-in-le">
      Stellungnahme zur Kinderbetreuung in LE
    </h2>

  <p id="bitte-beschreiben-sie-den-aktuellen-zustand-der-kinderbetreuung-in-le-aus-ihrer-perspektive">
    <i>Bitte beschreiben Sie den aktuellen Zustand der Kinderbetreuung in LE aus Ihrer Perspektive.</i>
  </p>

  <p>
    Ziemlich schlecht. Es fehlt nicht nur Personal, auch die Gebäude sind teils schon arg in die Jahre gekommen.<br>Die Eltern müssen lange auf einen Platz warten und wenn sie einen bekommen kann es sein, dass er in einem anderen Stadtteil ist. Das Hin-und Herfahren ist auch eine Belastung.<br>
  </p>

  <p>
    <i>Welche Fehler wurden aus Ihrer Sicht in den letzten 5 Jahren gemacht, die korrigiert werden sollten?</i>
  </p>

  <p>
    Soweit ich das mitbekommen habe, sind Fachkräfte gegangen. Und da stellt sich die Frage, Warum das so war.
  </p>

  <p>
    <i>Für welche Maßnahmen, die über die bisherigen hinausgehen, werden Sie sich persönlich einsetzen? </i><br>
  </p>

  <p>
    Wir müssen qualifizierte Fachkräfte gewinnen. Dazu gehört auch ein attraktiver Arbeitsplatz und wie immer bei der Gewinnung von Arbeitskräften sollte es auch möglich sein, in LE wohnen zu können.<br>Und da gibt es noch viel zu tun.<br>
  </p>

  <p>
    <i>Welche zusätzlichen Maßnahmen, die zu kurzfristiger Verbesserung führen, wären für Sie denkbar?</i><br>
  </p>

  <p>
    Es muß darüber nachgedacht werden, wie das vorhandene Personal unterstützt werden kann.<br>
  </p>

  <p>
    <i>Wie kann die Stadt Familien in L-E unterstützen, die aufgrund von fehlender / unzureichender Kinderbetreuung und dadurch verursachtem Einkommensausfall in eine finanzielle Notlage geraten?</i><br>
  </p>

  <p>
    Zumindest sollte die Stadt die von den Eltern bezahlten Gebühren bei Nichteinhaltung der Betreuungszeiten zurückerstatten.<br>
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
